---
aid: 9025
zid: 758141
title: "芳草地广州分校教师聘书（文言版）"
author: ian_958
date: 2018-06-15 21:58:34+07:00
lastmod: 2018-07-03 20:26:00+07:00
---

ian_958 于 2018-6-15 21:58:34 发表了：

XXX 勋鉴：

盖闻庠序之重，非独治所安；授业之功，岂一人之略。自古大成至圣，明礼重教，何尝不选贤举能，收采闻达。况乎孔孟长盛，实由多士；程朱相衍，亦资得人。常想前风，载怀钦伫。

今雍堂草创，筚路蓝缕。发愤忘食，甘冒暑雨祁寒之艰；细究穷推，筹谋棘刺母猴之事。来之坎坎，始晓卧薪尝胆；终日乾乾，方知玉汝于成。奈何人才秋叶、俊杰晨星。特以桃李之志，每郁郁而欲东；故于待贤之车，常汲汲以虚左。得人之效，邈若望洋；由己之诚，甚于拯溺。

先生德行敦厚、刚毅正直，探古今圣理之源、达礼乐文质之妙，机筹可以制变、经术可以辩疑。负才如此，敬服甚殷。人生一世，逢遇诚难，今胄子始集、学业方兴，诚敦聘先生为鄙校讲官，以其琏瑚之资，共襄成均之业。聘书已至，望多仰赖。若有不逮，恳请指教。

---

ian_958 于 2018-6-15 21:59:47 发表了：

随便水一贴，正好最近工作要求写个冒充文言文的聘书，写了几篇，这篇没用，所以就改造了一下，当做芳草地广州分校的教师聘书。和大家分享一下。

---

忧国骑士 于 2018-6-15 22:06:41 发表了：

用心了，不过没必要。

---

liutom2 于 2018-6-15 22:22:02 发表了：

新话不推广，反而弄文言文去了？

---

平一指 于 2018-6-15 22:32:42 发表了：

这个东西在意识形态上与髡贼不合，不能用。

楼主的东西明摆着就是儒家的”以德治国“、”榜样的力量是无穷的“、”修身为本“那套宋儒泛道德主义哲学。大髡国讲究的是用利益去诱导自己的子民，讲究的是功利主义，讲究的是发展生产力，不搞以德治国。

---

天青地白 于 2018-6-15 22:43:42 发表了：

楼主这个是什么？元老院和元老院指导下的道路在何处？搞出这种东西，教育督导立马后脚就到，不查元老院是否要丸不好说，教育口肯定是要丸的。

---

辣手狂花谭记儿 于 2018-6-16 01:09:09 发表了：

这根本是诏书的风格。

---

xuelindiao 于 2018-7-3 17:01:46 发表了：

> ian_958 发表于 2018-6-15 21:59
>
> 随便水一贴，正好最近工作要求写个冒充文言文的聘书，写了几篇，这篇没用，所以就改造了一下，当做芳草地广 ...

**凤凰行动**

https://lgqm.huijiwiki.com/wiki/ ... C.E5.85.AD.E7.AB.A0

如用到这同人，倒是挺好

---

ian_958 于 2018-7-3 19:43:35 发表了：

> xuelindiao 发表于 2018-7-3 17:01
>
> 凤凰行动
>
> https://lgqm.huijiwiki.com/wiki/%E5%87%A4%E5%87%B0%E8%A1%8C%E5%8A%A8#.E7.AC.AC.E5.85.AD. ...

看了一下，还真的是。

---

bart 于 2018-7-3 20:26:59 发表了：

还是建议用新话

---
